《**变身国王上学记**》是由[华特迪士尼公司制作的](../Page/华特迪士尼公司.md "wikilink")[美国](../Page/美国.md "wikilink")[动画片](../Page/动画片.md "wikilink")，也是[变身国王的平行续集](../Page/变身国王.md "wikilink")。在动画片中共有4个主角：Yzma、Kronk、Malina以及王子Kuzco。

## 登場角色

  -
    **库斯德**（Kuzco，直译为**库斯柯**）：（英語配音：[J·P·曼諾克斯](../Page/J·P·曼諾克斯.md "wikilink")、國語配音：[姜先誠](../Page/姜先誠.md "wikilink")）：本片主角，未来的国王，必须在登基之前通过所有在库斯德学院的科目。他非常关注被他称作“辣妹”的女孩麦琳娜。事实上，他无知、自大、懒散，凡事只考虑自己，还经常做出让人难以置信的愚蠢作为，不过内心其实是善良的，还有无限的潜力。伊丝玛的宿敌。
    **麦琳娜**（Malina，直译为**玛丽娜**）：（英語配音：[潔西卡·迪西可](../Page/潔西卡·迪西可.md "wikilink")、國語配音：[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")）：库斯德的好朋友兼暗恋对象，美丽、善良、能干。她也喜欢库斯德，但库斯德常常闯祸，让她渐渐对库斯德失去信任，而库斯德总能在关键时刻改过自新，重新得到她的信任。不管如何，麦琳娜一直在帮助库斯德完成学业。
    **贝查**（Pacha，直译为**帕查**）：（英語配音：[弗雷德·塔塔蕭爾](../Page/弗雷德·塔塔蕭爾.md "wikilink")→[約翰·古德曼](../Page/約翰·古德曼.md "wikilink")、國語配音：[康殿宏](../Page/康殿宏.md "wikilink")）：库斯德的好朋友兼养父，支持库斯德成为国王。
    **琪嘉**（Chicha）：（英語配音：[溫蒂·馬利克](../Page/溫蒂·馬利克.md "wikilink")、國語配音：[崔幗夫](../Page/崔幗夫.md "wikilink")）：贝查的妻子。
    **嘉嘉**（Chaca）：（英語配音：[潔西·傅勞爾](../Page/潔西·傅勞爾.md "wikilink")、國語配音：[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")）：貝查與琪嘉的大女兒。
    **弟寶**（Tipo）：（英語配音：[尚恩·鮑梅爾](../Page/尚恩·鮑梅爾.md "wikilink")、國語配音：[張宇豪](../Page/張宇豪.md "wikilink")）：貝查與琪嘉的大兒子，嘉嘉的弟弟。
    **皮皮**（Yupi，直譯為**尤皮**）：（英語配音：[塔拉·史壯](../Page/塔拉·史壯.md "wikilink")、國語配音：）：貝查與琪嘉的小兒子，嘉嘉的弟弟。
    **伊丝玛**（Yzma）：（英語配音：[厄莎·凱特](../Page/厄莎·凱特.md "wikilink")、國語配音：[崔幗夫](../Page/崔幗夫.md "wikilink")）：是庫斯德的宿敵，想接管皇宫并成为女皇的魔法师，原是皇帝顾问。她设法让库斯德无法通过测试，并且经常以学院院长的身份管理学院，以玛丝伊（Amzy）的名子来当校长。在她的办公室后面有一个私密实验室，大多数实验品都让库斯德事事不顺。
    **高刚**（Kronk，直译为**克朗克**）：（英語配音：[派屈克·華柏頓](../Page/派屈克·華柏頓.md "wikilink")、國語配音：[孫德成](../Page/孫德成.md "wikilink")）：伊丝玛的助手，库斯德的朋友。他比库斯德更沉默寡言，但是比库斯德聪明不少，还能和动物「沟通」。缺点是他总是忘记事情，比如进入私密实验室时老忘记那个杠是打开实验室的杠。
    **巴奇**（Bucky）：（英語配音：[鮑伯·伯根](../Page/鮑伯·伯根.md "wikilink")、國語配音：）
    **卡瓦**（Kavo，直译为**卡伏**）：库斯德经常取笑他是教室恶霸，他非常容易生气。
    **瓜卡**（Guaka）：库斯德的好朋友，尊库斯德为上司。

## 网站

  - [变身国王上学记美國官网](https://web.archive.org/web/20061107031753/http://psc.disney.go.com/disneychannel/emperorsnewschool/)
  - [變身國王上學記台灣官網](https://web.archive.org/web/20120204102526/http://www.disney.com.tw/DisneyChannel/supersites/emperors_school/)

[Category:迪士尼動畫](../Category/迪士尼動畫.md "wikilink")
[Category:學校背景作品](../Category/學校背景作品.md "wikilink")
[Category:秘魯背景作品](../Category/秘魯背景作品.md "wikilink")
[Category:君主主角題材作品](../Category/君主主角題材作品.md "wikilink")